<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"><channel><title>ISS - Italian Startup Scene</title><link>http://it.startupscene.org/</link><description>Feed del Gruppo Italian Startup Scene su Facebook</description><language>it-it</language><copyright>Copyright (C) 2011-2012 startupscene.org</copyright><item><title>Corrado Sorgarello - aggiornato il 07 May 2013 07:14</title><description>Per Start Upper milanesi: contributi a fondo perduto per start up che assumono http://www.mi.camcom.it/occupami-2013</description><link>http://it.startupscene.org/#604504926227226</link><pubDate>Tue, 05 May 2013 03:55:51 PDT</pubDate></item><item><title>Simone Marini - aggiornato il 07 May 2013 06:52</title><description>Startup Weekend. In barca.

8 startupper e una barca, un weekend di relax e di confronto, per tornare a terra con nuove idee, nuove energie e..nuove amicizie.
Oltre a noi di sailsquare abbiamo già a bordo Mirko Trasciatti (Fubles), da confermare Claudio Bedino (Starteed) e Gian Luca Ranno (Gnammo).

Chi sale a bordo?

http://www...</description><link>http://it.startupscene.org/#591235524220833</link><pubDate>Fri, 04 April 2013 00:47:52 PDT</pubDate></item><item><title>Matteo Galullo - aggiornato il 07 May 2013 06:38</title><description>Cerco collaboratori per una startup già establishment e con revenue:

- paga: divisione revenue
- cerco: php developer, web designer, agente per instaurare relationship con software house (lavoro esclusivamente online e in lingua inglese)
- disponibilità di fondi per ampliare rete clienti
- luogo: Milano

Per maggiori informazioni inviatemi un pvt...</description><link>http://it.startupscene.org/#603604542983931</link><pubDate>Sun, 05 May 2013 00:02:51 PDT</pubDate></item><item><title>Riccardo Saporiti - aggiornato il 07 May 2013 06:26</title><description>Fondare una start-up nel Mezzogiorno? Le opportunità non mancano.</description><link>http://it.startupscene.org/#604528679558184</link><pubDate>Tue, 05 May 2013 05:31:42 PDT</pubDate></item><item><title>Antonio Patti - aggiornato il 07 May 2013 06:21</title><description>Ciao a tutti. Non sono uno stratupper e non sono uno sviluppatore. 
Sono un Project Manager e un Designer a cui piace progettare cose nuove.

Ho deciso di pubblicare una mia idea per il Carpooling nella speranza di essere contattato da qualcuno per lavorare insieme, o magari essere finanziato da qualche folle mecenate...</description><link>http://it.startupscene.org/#604314956246223</link><pubDate>Mon, 05 May 2013 15:07:43 PDT</pubDate></item><item><title>Jegor Levkovskiy - aggiornato il 07 May 2013 05:18</title><description>cosa ne pensate di questo? Credo sia un argomento "caldo" per noi startuppers</description><link>http://it.startupscene.org/#604462582898127</link><pubDate>Tue, 05 May 2013 00:34:15 PDT</pubDate></item><item><title>Dario Denni - aggiornato il 07 May 2013 05:17</title><description>...e poi c'è ZALANDO... applicazione massima di tutte le teorie di marketing che abbiamo studiato. Ma un'idea così noi Italiani non sappiamo farla decollare. Perchè?</description><link>http://it.startupscene.org/#603698849641167</link><pubDate>Sun, 05 May 2013 05:54:41 PDT</pubDate></item><item><title>Giorgio Marandola - aggiornato il 07 May 2013 04:27</title><description>Non voglio far polemica, ma penso che questo post possa dare una piccola scossa visto che a quanto leggo in giro in Italia si parla molto molto spesso di codice e funzionalità ma non di business, sales e marketing in una startup.</description><link>http://it.startupscene.org/#604489962895389</link><pubDate>Tue, 05 May 2013 02:52:40 PDT</pubDate></item><item><title>Stefano Tresca - aggiornato il 07 May 2013 04:09</title><description>KICKSTARTER PER MUSIC BANDS

Uno dei più grandi successi di sempre su Kickstarter. Oltre $1,1 milione raccolto da Amanda Palmer & The Grand Theft Orchestra. La musica si può scaricare dal sito ufficiale:

http://amandapalmer.net/</description><link>http://it.startupscene.org/#604508079560244</link><pubDate>Tue, 05 May 2013 04:09:57 PDT</pubDate></item><item><title>Francesco Ronchi - aggiornato il 07 May 2013 04:08</title><description>Cerchiamo uno sviluppatore esperto iOS, per un progetto di 7 mesi tra Milano e Losanna. Offerta economica molto interessante! contattatemi per maggiori info.</description><link>http://it.startupscene.org/#604502809560771</link><pubDate>Tue, 05 May 2013 03:45:26 PDT</pubDate></item></channel></rss> e ci occupiamo di wearable technologies primariamente per fitness e healthcare.

www.heapsylon.com

Cosa ne pensate dell'idea? Tutti i feedback sono ben accetti :).</description><link>http://it.startupscene.org/#604342976243421</link><pubDate>Mon, 05 May 2013 16:57:06 PDT</pubDate></item></channel></rss>lle mecenate...</description><link>http://it.startupscene.org/#604314956246223</link><pubDate>Mon, 05 May 2013 15:07:43 PDT</pubDate></item></channel></rss>/rss>pubDate>Mon, 05 May 2013 04:50:32 PDT</pubDate></item></channel></rss>107752933610</link><pubDate>Mon, 05 May 2013 04:50:32 PDT</pubDate></item></channel></rss>ate></item></channel></rss>Date></item></channel></rss> fallimento che questa impostazione. I motivi sono vari
1) "socio tecnologico" significa "programmatore gratis", non giriamoci attorno
2) Essere in questa situazione significa che chi ha concepito il negozio, non ha la piú pallida idea di tecnologia, e questo, in Internet, il negozio pensato senza la tecnologia, condice al fallimento totale
2a) il concetto que prima viene il negozio e poi, come commodity (scusate l'inglese peró non trovo la parola italiana) la tecnologia, intesa como tutto quelle cose noiose che fanno perdere tempo fra la concezione della idea vincente e la sua realizzazione
2b) la tecnologia vista come pensamento secondario che non ha nessuna influenza sulla idea ma solo sulla sua realizzazione (tra parentesi l'idea conta il 1% e  la sua realizzazione il 99%)

Ho lavorato per 10 anni in una ditta offline che si ha convertito in online con un successo studiato nelle universitá dove la tecnologia e il negozio erano sullo stesso livello influenzandosi a vicenda (non tiriamo fuori le idee completamente sbagliate della informatica che deve allinearsi al negozio: le due devono andare pari)
Sono passato per 4 startup (una prima e tre dopo) dove il negozio era completamente prevalente (in varie maniera) sulla tecnologia e le 4 hanno fallito in maniera chiara e inequivocabile...</description><link>http://it.startupscene.org/#602894786388240</link><pubDate>Fri, 05 May 2013 06:15:29 PDT</pubDate></item></channel></rss> tutti! Ho avuto un idea in ambito web/mobile e con un altro ragazzo sviluppatore stiamo creando un team per realizzarla! Il tutto parte dalla possibilità di votare gusti estetici/look o quant altro possibile da parte degli utenti! Cerchiamo sviluppatori mobile incuriositi a saperne di più e interessati a creare qualcosa di più di una semplice app!!! A chiunque sia arrivato a leggere qui in fondo dico invece grazie a prescindere ;)</description><link>http://it.startupscene.org/#603714969639555</link><pubDate>Sun, 05 May 2013 06:43:35 PDT</pubDate></item></channel></rss>s>